張五常：深圳會成為整個地球的經濟中心

經濟學家張五常昨出席「大灣區與深圳的未來」高峰論壇時豪言，「三十年前我推斷上海的經濟將會超越香港，今天我推斷深圳一帶將會超越上海。」他表示，兩年前自己曾推斷十年後深圳一帶會超越美國的矽谷，現在雖然經濟不太好，還有八年在時間上推斷不需要改。

他指自己多年前曾跟西方的朋友到深圳南山的海旁一行時，向他們說，「就是這一地點，有朝一日會成為整個地球的經濟中心。」

現在回望，他續指「粵港澳」的深圳將會是這灣區的龍頭。「地理的形勢非常好當然是深圳發展得有看頭的一個重要因素。另一個可能更為重要的因素，是東莞就在隔壁。東莞不是一個普通的工業區，不是溫州那樣專於小商品，不是蘇州工業園那樣名牌滿佈，不是陽江那樣專於一兩項行業。東莞是無數種產品皆可製造，而且造得好，造得快，造得便宜。」

他認為，東莞（包括惠州）是深圳超越矽谷的重要因素。「論到行業的多元化與工作的互相發放的方便，東莞冠於地球應該沒有疑問。」矽谷沒有一個像東莞水平的工業區。不僅今天沒有，永遠也不會有。今天的深圳，因為有東莞與惠州的存在，在國際上競爭無疑是有着一個重要的甜頭。

談到前海，張五常稱解除外滙管制是前海的前途，因為設立前海是為搞一個國際金融中心，如果前海能成功地把人民幣推出國際，不管用哪個法門，一定是。他說真的要把人民幣大事推出國際，解除所有外滙管制是必需的。

張五常從四個角度解釋其經濟邏輯：一、人民幣要大事推出國際，全面解除外滙管制是需要的。二、解除滙管的初期，央行的外滙儲備會流失，也一定。

三、外人接受人民幣，央行的外滙儲備會回升。四、調整人民幣的進出口與央行外滙儲備的一個法門，是調校人民幣對外幣的滙率。因為上述，人民幣還遠沒有美元的一般接受性，推出國際要先下一個錨。

關於取消外滙管制的論點，曾被喻為「金融沙皇」的金管局前總裁任志剛去年十月時出席論壇時，提到香港的經濟體系遲早會因大量資金出入而出現貨幣風險，故以港幣進行國際交易並扮演重要角色，屬不切實際，並指出應積極推廣使用人民幣在香港進行國際交易。他續稱，金融機構需提升處理以人民幣為單位的金融交易結算能力，亦需推動人民幣國際化，並指出人民幣國際化與離岸市場發展屬密不可分。任志剛曾指，由於內地有資本管制，香港才仍可扮演角色，讓內地資金經香港走出去，若內地似歐美開放，香港就會「Bye Bye」。

人民銀行前行長周小川前2017年在任時亦指，推進國內經濟對外開放有「三駕馬車」，包括貿易對外開放、人民幣滙率市場化及減少外滙管制，強調不管各自速度如何，整個大方向需往前。雖然早期的滙率改革和減少外滙管制是「不易下決、充滿爭議、擔憂和風險的」，但之所以能得以啟動，源於貿易投資對外開放的需要。隨着經濟對外開放的進展和得益，加上對滙率改革和減少外滙管制，可使人民幣的可兌換性提出更高要求。

井底之蛙定擦鞋

我都可以肯定
逃稅犯人張五常
會係10年內死亡

東莞以前真係造做得好，造做得快，造做得便宜

全面解除外滙管制是需要的

原來張五常先係想支爆

教授觀察莞式行業已有數十年經驗

2003年，張五常夫婦在美國被控出售假古董和逃稅。一旦指控成立，張五常將面臨最高可達83年的牢獄和475萬美元的罰款。但是張五常沒有出席美國西雅圖聯邦地區法院的審判，他在事後的一份聲明中說，自己擔心遭到不公平的審判。於是，美國司法部和財政部向張五常發出通緝令，並同時封存其在美國的價值1000萬美元的財產。由於香港和美國有引渡協議，而大陸與美國沒有，因此張五常夫婦逃到中國大陸[4][5][6]。

宜家新一代仲洗唔洗學張五常經濟學？

東莞iso領先全世界

而家想搵到達呢個標準都好難

咁叻去美國發表啦笨

逃犯引導條例實施後

張五常：屌

如果支那真係咁開放
佢或者冇估錯
但現實係點，自己有眼睇